\section{Unified Clock System} \label{lu3_ucs}
Der MSP430 besitzt mehrere Clocks
\begin{itemize}
	\item Master Clock
	\item Sub Master Clock
	\item Auxillary Clock
\end{itemize}
Diese haben u.A. unterschiedliche Frequenzen um in weiterer Folge mit Countern arbeiten zu können

\subsection{Konfiguration der Sub Master Clock}

Die Submasterclock soll für das Crazy Car Projekt vom externen Quarz der auf den Pins P7.2 und P7.3 hängt getaktet werden.

\begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab3/port_funktionen.png}	
 	\captionof{figure}{Port 7, Quelle: Crazy Car Schaltplan}
 \end{center}
 
Um die XT2IN Funktion von Port P7.2 bzw. die XT2OUT Funktion von Port P7.3 zu wählen muss diese Funktion mit PxSEL ausgewählt werden.

\begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab3/table6-56.png}	
 	\captionof{figure}{Port P7 (P7.2 and P7.3) Pin Funktionen, Quelle: MSP430 Datanblatt, table 6-56}
 \end{center}

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab3/p7.c}

Um den Quarz aufschwingen zu lassen wurde hal\_ucs.c und hal\_ucs.h file geschrieben, welches aus der HAL\_Init Funktion in der hal\_general.c Datei aufgerufen wurde.

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab3/hal_ucs.h}

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab3/hal_ucs.c}

\subsubsection{Messen der Submasterclock mit dem Oszilloskop}

\begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab3/scope_smc.png}	
 	\captionof{figure}{Submasterclock mit f=2,5MHz}
 \end{center}
 
 \newpage
 
\section{Timer}

\subsection{Unterschied zwischen Timer A und Timer B}

\subsection{Crazy Car Display mit Hilfe von Timer B blinken lassen}

Timer B besteht aus veschiedenen Registern. Diese sind im FAmily Guide im Kapitel 18.3 Timer\_B Registers aufgeführt. Die verschiedenen Register beschreiben die Funktionen des Timers. Es können sozusagen über die Register des Timers Einstellungen die den Timer betreffen getätigt werden.

\subsubsection{Exemplarisches Ändern einer Registereigenschaft}

Hier als Beispiel das Counter Register TBxR.

\begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab3/trbx0_register.png}	
 	\captionof{figure}{TBxR Register, Quelle: MSP430 Family Guide, Fig 18-21}
 	
 \end{center}
 
 \begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab3/trbx0_function.png}	
 	\captionof{figure}{TBxR Funktion, Quelle: MSP430 Family Guide, Table 18-11}
 	
 \end{center}

Es ist ersichtlich dass das Register aus 4 Byte besteht. Im Feld TBIDEX ist beschrieben, dass es die Möglichkeit gibt die Eingangsfrequenz zu teilen. Im folgenden Beispiel wird z.B. eine gedrittelte Eingangsfrequenz benötigt. Als ersten Schritt empfielt es sich das Register auf 0 zu setzen. In der msp430f5335.h Datei sind alle von uns benötigten Masken vordefiniert. Wenn man z.B. nach TBIDEX sucht, findet man das entsprechende Define. 

\begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab3/search.png}	
 	\captionof{figure}{TBIDEX\_\_3 entspricht laut dem Kommentar einer /3 Division. Quelle: msp430f5335.h}
 \end{center}

\subsubsection{Zählfunktion} \label{lab2_zaehl}

Timer B verfügt über verschiedene Arten zu zählen. Interessant ist in unserem Fall der Up-Mode

\begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab3/up-mode.png}	
 	\captionof{figure}{Timer B zählt bis zum Wert TBxCL0, der dem Register TB0CCR0 entspricht. VORSICHT: TB0CCR0 darf den Wert $2^8$ nicht überschreiten! Quelle: MSP430 Family Guide, Figure 18-2}
 \end{center}



Als Eingangsclock bzw. Eingangsfrequenz wird die Submasterclock gewählt, welche eine Frequenz von 2,5MHz besitzt. Folgende Faustformel dient zum Errechnen der Zahl im TB0CCR0 Register.

\begin{equation}
f_{clock} \cdot t_{ziel} = x
\label{lab3eq1}
\end{equation}

\begin{conditions*}
f_{clock}    &  Clockfrequenz\\
t_{ziel}    &  Gewünschte Zeit \\
x &  Zahlenwert
\end{conditions*}

\subsubsection{Umsetzung im Codecomposer}

Das Display vom Crazy Car soll zwei Mal in der Sekunde blinken. 

\begin{equation}
f_{SMC} \cdot 0,5 = x
2,5 \cdot 10^6 \cdot 0,5 = 
\end{equation}


Um diesen Abschnitt zu realisieren, wurde ein hal\_timerB0.c und hal\_timerB0.h file erstellt. in diesem hal\_timerB0.c wurde das Timer Register konfiguriert.

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab3/hal_timerB0.h}
\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab3/hal_timerB0.c}

Das Compare Control Register löst einen Interrupt aus, der die LED toggelt.

\subsubsection{Messung der Blinkzeit mit dem Oszilloskop}

\begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab3/scope_display.png}	
 	\captionof{figure}{Display blinkt mit f=2Hz. Also zwei Mal in der Sekunde.}
 \end{center}
